Maar jij, - jij boven alles, boven mijn moeder was door mij onrecht gedaan.
Ik, en alleen ik, kende je hart en zijn verdriet; maar tot wat beïnvloedde het mij?
- niet voor wie dan ook mededogen dat jou of mezelf ten goede zou kunnen komen .-- Je voorbeeld was eerder me; maar waar?
- was ik meer attent van u en uw troost?
Heb ik je verdraagzaamheid imiteren of je beperkingen verminderen door te nemen elk deel in die kantoren van algemene of specifieke gratie dankbaarheid die je tot nu toe was overgelaten om te lossen alleen - Nee, niet minder als ik je kende als ongelukkig, dan als ik het had geloofde je op je gemak, keerde ik me af van elke inspanning of plicht vriendschap; nauwelijks verdriet toestaan ​​om te bestaan, maar met mij, spijt alleen dat hart dat mij had verlaten en onrecht had aangedaan, en dat u heeft verlaten van wie ik een onbegrensde genegenheid heb beleden, om ellendig te zijn om mijnentwil. "
Hier hield de snelle stroom van haar zelfverzakende geest op; en Elinor, ongeduldig om te kalmeren, hoewel te eerlijk om te platter, gaf haar meteen die lof en steun die haar oprechtheid en haar berouw zo goed verdiend.
Marianne drukte haar hand en antwoordde: "Je bent heel goed .-- De toekomst moet mijn bewijs zijn.
Ik heb mijn gelegd plan, en als ik in staat ben om het te volgen - mijn gevoelens zullen zijn geregeerd en mijn humeur verbeterd.
Ze zullen anderen niet langer zorgen maken, noch mezelf martelen.
Ik zal nu alleen voor mijn gezin leven.
